★再戰冥界！私營龕場 申牌年底屆死線 數十萬龕位迫遷

港人生前要無了期輪候公屋，死後亦無龕位，真係慘！慘！慘！政府提供的龕位長期不足，推行《私營骨灰安置所條例》實施逾三年，審批進度亦不如預期，至今接獲一百六十宗申請但僅批出六個牌照。私營骨灰安置所發牌委員會上月終向仍未提交暫免法律責任書所需資料的申請人定下「死線」，若今年十二月三十一日仍未能提交申請文件，將拒審理或批核申請，需要進行清灰，屆時數以十萬計的骨灰龕位將重新作處所安置，孝子賢孫明年隨時無法拜祭先人，先人骨灰又要再安放政府臨時骨灰龕安置所，重新輪候數載等龕位。

政府於二○一七年六月三十日就《私營骨灰安置所條例》刊憲，規定私營骨灰安置所必須領有牌照才可售賣或新出租龕位，目前委員會僅發出六個牌照，九成半已申請個案未獲批，當中包括現存近五萬份骨灰的圓玄學院、有三萬八千多份骨灰的雲泉仙館及七千三百多份骨灰的雲浮仙觀等龕位，若按此推算全港私人骨灰龕安置所現料存放數以十萬計的骨灰。

95%申請未獲批 無牌者需清灰
各界關注骨灰龕法案大聯盟召集人謝世傑估計，有部分傳統廟宇或因土地不符合骨灰安置所用途，將不獲發牌需清灰。至今已有十多間龕場被拒發牌，清灰後先人骨灰可在持牌殮葬商暫存或申請食環署骨灰暫存服務，再等候申請政府骨灰龕位。

幽遊白書 冥界死鬥篇 炎之絆

紅磡

d ghost no home，會唔會在禮賓府非法集結

拉曬啲鬼返差館

老貓瓜咗之後邊駛搞咁多嘢 冇人冇物 喺沙嶺有個冧把咪搞掂

吊你老母玄元學院呢D撈左幾十年既都話唔得， 5萬個位你嘔出黎呀

暫時只有6間pass